（HK01認證）中國軍用無人機疑似埃塞俄比亞屠殺平民

11月18日，埃塞俄比亞政府突然宣布，該國政府軍在北部提格雷州的平叛行動中已取得重大進展。

政府軍在48小時間奪取了提格雷州首府默克萊以南區域，還攻取了該州最大城市希雷及邊境重鎮阿克蘇姆。這意味着自11月4日以來醖釀的埃塞俄比亞「內戰」大局已定。

控制提格雷州的當地軍警共有25萬人，北上平叛的埃塞俄比亞政府軍只有14萬人，埃塞當局是如何在四天之內基本控制局勢的？

近兩年來的戰例已經給了外界重新認識低技術戰爭的另一層視角。在2019年的利比亞內戰、2020年2月的敘利亞衝突以及9月至11月的納卡戰爭中，作戰雙方多次利用自殺無人機、偵查無人機和察打一體無人機控制了戰場態勢。

埃塞俄比亞內戰也不例外。此前，英國廣播公司已在2018年發現，埃塞俄比亞已在厄立特里亞的阿薩佈設置前線機場，並於當年8月3日後將第一批中國製造的「翼龍-2」型無人戰機長期佈置在此。

到2020年， 提格雷州反對派發言人瑞達（Getachew Reda）即在11月15日於其社交網站上指出，派駐在這裏的「無人機」有效介入了局勢。瑞達強調政府軍在15日前後的行動中得到了中國的「無人機支持」，還點名了阿薩布基地。

「翼龍-2」的售價約為200萬美元，較之此前的100萬美元略有提升。與此同時，MQ-9的外銷價格約為3,000萬美元，三機一組的Seeker400系統外銷價約為1,400萬美元，這使得「翼龍-2」雖然漲價，但在同類型商品中仍顯價廉物美。

事實上，「翼龍-2」只是中國高科技軍事產品出口海外的一個例子。同在無人戰機領域，中方還有賣家更多的「彩虹」系列，沙特阿拉伯、伊拉克、埃及、約旦、塞爾維亞等均購買該型武器充實國防。此外，中國一些軍工企業甚至民營企業也在研發不同類型的大型無人機，這可能不僅僅證明了中國軍民融合戰略的成功，也展示了中國產品在全球產業鏈上的全新位置。

支那而家仲係出產品比班亞非拉契弟實測拎數據
同美帝玩法差唔多

用人命換數據

抄得美帝幾似

所以話科技愈進步人民愈難抗爭
孫中山如果而家先搞革命應該第一次都搞唔成
搞到都會死

同敵人抗爭要先睇打唔打得過，唔得就要搵敵人弱點去打而唔係硬碰。美國不費一兵一卒就搞掂蘇聯。呢個世界無無敵嘅嘢，就算美國都可以被外人煽動內亂。

其實有人諗過呢個問題 所以聯合國未支化之前 好似限制左全球平亂用重型武器 坦克車果類禁哂 就係想大家55波 之後停低諗邊個錯邊個投降邊個係擁抱自己理念唔驚死

孫中山多人運動中，革命由其他人做

呢D已經係國家之間既較量
唔關人民事
你估美帝幫香港係因為香港人抗爭咩？
全世界大把地方抗爭啦

毛魔輸出「革命」，小學雞輸出反革命

佢說服到有人跟隨佢既理念幫佢做事
又令一班唔識野但窮過閪既人跟佢搞革命
如果係現今世代
我當佢組織到第一批親信
呢班親信都冇咩可能再搞到一個地下革命黨出黎
未起步就俾政府打散/滲透/摷你安全屋同倉庫/捉人迫供
到時孫中山除非已經得到大國庇護
否則出左國都搵特工暗殺你
但呢個時代如果你真係搞武裝革命人地就唔會庇護你
普通警民衝突都仲可以
你一有軍火外國就冇理由要保你
清朝科技冇咁進步冇周街鏡頭
又極難搵一個出左國既目標人物黎殺

好快拎嚟殺香港人

大疆有冇份整？
美國係時候做嘢

翼龍系列無人機是中華人民共和國成都飛機設計研究所研製的一系列偵查打擊一體化多用途無人機。

成都飛機設計研究所建於1970年，代號611所，隸屬於中國航空工業集團。

中國航空工業集團有限公司，簡稱航空工業或AVIC，（原簡稱中航工業），是中華人民共和國一家主要從事航空工業研究、設計、製造的特大型中央企業。

航空工業集團由原中國航空工業第一集團公司、中國航空工業第二集團公司在2008年11月合併而成。

中國航空工業集團公司實行母子公司（事業部）管理體制，註冊資本640億元，擁有企事業單位近200家，擁有23家上市公司，其中3家在香港上市。總市值約2000億元，資產證券化率達到近52%。

上市公司
哈飛股份（上交所：600038）
洪都航空（上交所：600316）
中航電子（上交所：600372）
成發科技（上交所：600391）
貴航股份（上交所：600523）
中航投資（上交所：600705）
中航沈飛（上交所：600760）
中航重機（上交所：600765）
飛亞達A（深交所：000026）
中航地產（深交所：000043）
深天馬A（深交所：000050）
中航動控（深交所：000738）
中航飛機（深交所：000768）
中航精機（深交所：002013）
中航三鑫（深交所：002163）
中航光電（深交所：002179）
成飛集成（深交所：002190）
中航商場（深交所：002419）
中航電測（深交所：300114）
中航國際控股（港交所：0161）
中國航空工業國際（港交所：0232）
幸福控股（港交所：0260）
中航科工（港交所：2357）